政協委員建議英語撤出中小學必修科 指實際用處少

每年全國兩會都有不少政協委員和人大代表提出特別建議，今年全國政協委員、九三學社(內地民主黨派之一)中央委員許進就建議在免費教育階段(中小學)將英語剔出必修課，且不再將英語設為高考必考科目，同時禁止中小學生參加非官方的各種外語考試。

許進認為，在美國，大學畢業生通常能掌握3萬至5萬個英文單詞，而在中國，掌握4,000個單詞就可以通過大學英語4級考試。許多小學生為了升讀重點中學，已經取得相當於大學英語4級考試或者更高級的英文考試證書；中小學生英語課上課時間約佔總課時的10%，但英語只對不到10%的大學畢業生有用，「為了學英語，學生和家長耗費了大量的時間和精力。但是隨著經濟社會發展，英語真的有這麼重要嗎？」

指機器翻譯已夠用
他指出，經其調查研究，目前翻譯機可提供不低於大學英語6級水平的口語翻譯服務，技術十分成熟，智能手機的翻譯軟件，其解決問題能力，高於免費教育全階段的英語教程，「在人工智能時代，翻譯職業位居即將被淘汰職業的前10名」。

他又認為，各級學校的音樂、體育和美術等素質教育課程，時數比例都偏低，不再將英語設為必修主科，將能解決素質教育課時缺乏的問題，「學校應該用充足的時間培養學生的獨立思考能力、實踐能力和創新能力，促進學生全面發展」。

內地網民反應：
神***君：不同意。英語是與世界交流的重要工具
最***拉：滾。學好英語難道對自己不好嗎？沒有提議可以閉嘴
想******99：眾所周知，素質教育等於階級固化。窮人家孩子沒錢報課外興趣班
F*****y：嗯，甚麼都不學，來搞素質教育，窮人連高考這條翻身路也得堵死
仁***0：人家是建議取消英語的主科地位，意思就是改為選修，又不是取消英語這門學科
喵*******春：這也行？要拿現代技術說事，那文科基本可以全刪了，反正啥不是一查就有？
生****天：教學方法根本不對，搞一套主謂賓定狀補出來，有幾個人明白？就算是漢語都沒幾個人搞得清主謂賓定狀補
s****1：支持，英語根本就不該加入義務教育的科目，想學外語，自己學去
o******i：你要是只想在國內混個中層水平，學不學都無所謂，你要是真的想做出一番事業在專業，尤其是理工專業上有所成，就不學不行，不學好也不行。失去英語，這世界發表的專業論文，光看谷歌翻譯那機翻水平，可有點吃力
k**團：優秀的翻譯根本無可替代，包括同聲傳譯和文字翻譯，能被替代的是簡單的日常交流翻譯，對比一下英文書籍影視作品大陸和港台的翻譯就能看出來了，外交部記者會沒有同傳放個翻譯機器必然會鬧出笑話。信雅達絕對是人腦才能做到的，如果機器也能做到，那就麻煩了
互*****代：你這套還能搬到數學呢，手機計算器還很厲害呢，怎麼不取消數學主體地位？這都咋想的？

傻閪支那仔考唔到就唔洗讀，唔洗傷自尊心

建議一半課時學習馬列思想

呢個理論可以套落所有科目科技咁發達，唔洗曬時間讀書啦，咩都上網睇咪得

又有人出黎誤解馬列思想，而家個種只不過打著共產行既極權
絲豪看不出現在支那有馬列既理念

支持

學校應該用充足的時間培養學生的獨立思考能力
支那有依樣野咩雜種式獨立思考

最尾個大陸仔串得幾好
數學學完都唔夠電腦快架啦 不如唔好學啦
其實最撚無用就係中文根本全國支那出世就識中文 學完啲字點寫已經夠 咩古文文學史就收收皮先

100%時間全部學愛國咪得囉
有黨就咩都得

支持
Go go go

英文係望向世界既一個窗口
翻譯軟件可以被操控
e.g Google translate

应该要废埋广东话

九声六调咁难